<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ken&#39;s Blog</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Ken&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2023 17:49:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Experience</title>
      <link>/experience/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/experience/</guid>
      <description>Presentation 2022.03.08, Shared how to master Etherscan at a workshop by The Z Institute. 2023.09.18, Invited by Professor Lichun Hsu to share insights on blockchain technology in the FinTech course at NCKU. 2023.10.02, Invited by The Z Institute to share my journey as a blockchain engineer 2024.01.21, Speaker at Let&amp;rsquo;s Scroll Event on risk rating and risk monitoring. Award 2023.05.01, Won the Gnosis challenge and Thundercore award with Lingpay at the 2023 ETH Taipei Hackathon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北漂三個月的紀錄</title>
      <link>/post/taipei-record/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 17:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/taipei-record/</guid>
      <description>不知不覺已經畢業一年了，這一年過得很快，也過得很廢，大部分時間都浪費在軍中，最終來到了我一直想待的城市 —— 台北，來台北也三個月了，差不多可以來記錄一下畢業這一年到現在的心路歷程，我想應該是個不錯的時間點吧！
下班隨手拍的 101 當兵 大家都說當兵是人生很重要的一個階段，以前的電影也都把當兵演得很熱血，一群兄弟同甘共苦共患難的感覺，但我這四個月只有一種感覺，「浪費時間」，有多浪費時間呢？大概就是我連花時間寫有多浪費時間都不想寫的程度。
找工作 剛當完兵的時候我就馬上開始找工作，可想而知是非常的不順利，因為我只想找區塊練相關的工作，而這樣的工作多數都要有經驗的即戰力，畢竟通常區塊鏈公司都是新創公司，最後只有拿到一家遊戲公司的 offer，薪水不高，而且還要每週上班六天，當時的我一度真的要去那家公司了。
而就在我已經沒有別的辦法時，我最後去詢問大學時實習的地方 — The Z Institute，而剛剛好他們有一個正在接的案子，我就加入了這個案子，這是一個 Defi 項目，我到現在還是很感謝他能夠給我這個機會，因為有了這個案子也才有現在的我。
而中間我也開始嘗試寫些技術部落格，案子大概做了兩三個月，結束之後我又開始了找工作的路，這一次我明顯感受到工作變好找了。
我發現原來單有技術是不夠的，你還要有能把你的技術表達給別人懂的能力，這兩者缺一不可。
這一次面試變多了，能夠練習的機會也增加了，我覺得每一次的面試其實都是一個學習機會，我並不把他們當成是在考試，通常面試官都是 Founder 或是 CTO 這類的人，而跟他們聊天的過程中會知道一些我平常不會知道的東西，也能夠了解他們的想法，他們都是怎麼看待一個面試者的，有一個很有趣的面試經驗是我們聊一聊發現我的技能不是這個職位要的，所以就開始很輕鬆地聊天，他跟我解釋了為甚麼矽谷銀行會倒閉，從頭到尾，真的非常有趣，這些東西都不是看新聞或看網路文章可以得到的。
最後我進入了一家保險科技公司 — OneDegree，展開我的北漂生活了。
找房地獄 這大概比找工作還困難吧，台北的房東都超大牌的，完全不怕沒人租，只不過想要租到一個正常的房子，都是一萬三起跳的，更不用說到最後已經不是錢的問題了，而是那個房東要不要租你的問題，好的房子一出來就馬上一大堆人詢問，每個房東都會對你做身家調查，這大概是台北最大的問題了吧，我也不在這裡花太多篇幅抱怨，畢竟也沒有用。
最後我找到了一個很不錯的家庭式雅房，其實一開始我也在思考跟不認識的人一起住這樣好嗎，但是幸好運氣不錯，我有一群很好的室友，偶爾會一起去吃飯，互相照顧。
現在 很多人問我既然可以在家工作，為甚麼還要選擇來台北，經歷那樣的找房地獄，付那貴得要死的租金？這問題有點像為甚麼大家都要去美國留學，做所謂的「美國夢」，明明加拿大 CP 值更高，天氣更舒服，治安更安全，楓葉卡也比綠卡更好拿，為甚麼大家還是去美國？這個問題沒有標準答案，每個人的答案一定都不相同，對我來說，我嚮往這樣的大城市，我喜歡每天都有有趣的事情發生，我喜歡接收到最新的資訊，我喜歡在新聞上看到我家附近的拉麵店最近很紅。
每當下班時看到信義區車水馬龍，101 聳入雲霄，心理就會冒出一個想法，「沒錯！這就是我想像中的台北」。現在的我有一份我喜歡的工作，很好的公司，很聰明的同事，很照顧人的室友，偶爾吃飯喝酒的朋友，還能有運動的時間，我還能再奢求甚麼呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無須抵押品就可以貸款？利用 Aave 實作閃電貸智能合約（下）</title>
      <link>/post/flash-laon-2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 07:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/flash-laon-2/</guid>
      <description>上一篇我們介紹了甚麼是閃電貸，並且介紹了閃電貸的使用場景，這篇我們將介紹閃電貸的合約是如何實現的，並且用 Aave 實作出來。
Photo by Jason D on Unsplash 閃電貸流程 首先，我們先來看看 Aave 閃電貸的流程是甚麼
對你的合約發起一個交易，你的合約會呼叫 Aave pool 合約裡面的 FlashLoanSimple() 並指定這次閃電貸要借的 token 數量。 Aave pool 合約執行 FlashLoanSimple() 轉移要借出的 token 到你的合約，並且執行你的合約中的 executeOperation()。 現在你的合約中擁有從 Aave 借來的貸款，並且可以做你想做的任何事情，等到 executeOperation() 執行成功後，Aave pool 合約會從你的合約中把應該要還的錢加上費用一同償還給 Aave。 以上所有事情都發生在同一個 transaction 中，因此也會在同一個 block。 Aave 閃電貸合約簡介 接下來我們透過程式碼來實際看看 Aave 的 FlashLoanSimple() 流程，以下只會列出跟閃電貸有關的程式碼，有興趣的讀者可以到他們的 GitHub 觀看完整的程式碼。
以下是 FlashLoanSimple() 的完整程式碼，可以看到最下面一行的 executeFlashLoanSimple() 才是真正在執行閃電貸的程式碼。 // Pool.sol function flashLoanSimple( address receiverAddress, address asset, uint256 amount, bytes calldata params, uint16 referralCode ) public virtual override { DataTypes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無須抵押品就可以貸款？利用 Aave 實作閃電貸智能合約（上）</title>
      <link>/post/flash-loan-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 19:51:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/flash-loan-1/</guid>
      <description>在 Defi 的領域中，閃電貸扮演著一個非常重要的角色，他是一把雙面刃，本系列將分成上下兩篇文章分別介紹閃電貸以及如何利用去中心化借貸平台 Aave 來實作閃電貸智能合約。
Photo by Jason D on Unsplash 甚麼是閃電貸？ 閃電貸是一種無需抵押品便可以獲得貸款的方式，而且貸款沒有限制，這是利用以太坊上的交易機制來達到的。在同一筆交易中借款還款，交易完成後，以區塊的角度來看，你的餘額完全沒有改變 ，但其實你已經借了幾百萬美金又還款了，這就是閃電貸的基本原理。
但你可能會問，如果我沒有還款不就可以拿走這些錢了嗎？以太坊的交易機制保證一筆交易要馬全部執行，要馬完全不執行。如果借款人在交易結束前沒有還款，該交易就會被 revert，回到借款發生前的 state，也就是說借款從來沒有發生過。因此，不會發生未還款就完成交易的情況。使用者只會損失這筆交易執行到一半所耗費的 gas fee 而已。
常見的閃電貸使用方式 因為閃電貸無須抵押品，並且可以立即得到一大筆資金，因此閃電貸的用途涵蓋了非常廣的範圍，以下將介紹幾個閃電貸常用的使用方式。需要注意的是這些使用方式通通都是在一個 transaction 中完成的。
P.S. 以下範例並沒有將 Defi protocol 的手續費以及 gas fee 考慮進去，在實務上這些都是很重要的一點，例如 Aave 對於使用閃電貸的人會收取一定比例的費用，根據官方文檔，目前是 0.09% ，但是會隨著社區治理而變動。
https://www.moonpay.com/learn/defi/defi-flash-loans
套利 Arbitrage 利用閃電貸套利的方式非常多種，以下將解釋最常見的套利方式，利用不同交易所的價格差來進行套利。
假設：
ETH 在 Uniswap 的價格：2000 ETH 在 Sushiswap 的價格：2001 套利步驟為：
在去中心化借貸平台如 Aave 使用閃電貸借入一筆 USDC。 在 Uniswap 以 2000 的價格買入 ETH。 在 Sushiswap 以 2001 的價格賣掉 ETH。 向 Aave 償還 USDC 貸款。 賺取差價利潤。 https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公鑰、私鑰、地址傻傻分不清！？</title>
      <link>/post/ethereum-address-system/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 19:35:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ethereum-address-system/</guid>
      <description>在區塊鏈的世界中，我們時常會用到私鑰簽署交易，但我們真的理解私鑰的意義嗎？而公鑰又是甚麼？和地址又有甚麼區別呢？然而每條區塊鏈所用的 加密方式都不盡相同，本文將會以 Ethereum 為例深入探討這些看似簡單卻又複雜的問題。
Photo by Jason D on Unsplash 私鑰 Private Key 首先，我們先來探討甚麼是私鑰？ It is assumed that the sender has a valid private key pr, which is a randomly selected positive integer (represented as a byte array of length 32 in big-endian form) in the range [1, secp256k1n − 1].
上面是引用 Ethereum 黃皮書對私鑰的介紹，其中 \(\ secp256k1n = 2^{256}\) 。私鑰其實就是一串隨機數，具體而言，以太坊的私鑰是一串隨機正整數，而這個值的區間位於 \(1\) ~ \(2^{256}\) 之間，也就是說，它是一串隨機生成的 256 bits 序列。這個 range 是非常巨大的，要生成兩個一樣的私鑰是一件幾乎不可能會發生的事。（如果你無法想像 \(2^{256}\) 實際到底有多大，可以觀看以下影片） 2²⁵⁶ 實際到底有多大？ 而私鑰為甚麼會如此重要呢？ 在真實的世界中，「擁有」的定義是領有、具有，得到或者保持著某種東西，你可以透過出示地契證明你擁有某一棟房子。但在區塊鏈的世界中，擁有某個東西只不過是在帳本上將你的資產做加法，並且用數學的方式證明它的存在，當全世界的人都認可這個紀錄，那麼你就擁有它，儘管你其實並沒有實際擁有任何東西。簡單來講，當你知道你的私鑰的時候，你就擁有你所有的貨幣資產，包括 NFT 和 Token，因為多數人都能夠證明這條紀錄是千真萬確的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Welcome to my blog! My name is Ken, and I am a newbie blockchain developer.
On this blog, I will be sharing my thoughts and insights on the latest trends and developments in blockchain technology. I will be covering topics such as new blockchain protocols, layer-2, non-fungible tokens (NFTs), as well as providing tutorials and code snippets for fellow developers.
If you&amp;rsquo;re interested in blockchain technology and want to stay up-to-date on the latest trends and developments, make sure to follow my blog and connect with me on social media or via email.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
